Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.
Функции нужны для выполнения определенного кода в разных местах(классах, процедурах и т.п.) проекта.

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.
чтобы потом использовать в функции :) чтобы производить над параметрами определенные действия, которые запрограммированы в коде